{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_009598",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "구 용산 수위관측소"
    },
    "text": "旧龍山水位観測所 (구 용산 수위관측소)\\n\nソウル特別市龍山区青岩洞169,169-1番地\\n\n2002年2月5日、ソウル特別市の記念物に指定されました。 韓国の水位観測事業は朝鮮時代の1459年に測雨器と水位表を開始し、その後に始まりました。 この水位観測所は漢江の水位を自動的に観測するために漢江沿いで初めて建設された磁気観測所で、全国では9番目に建てられました。 1924年12月には、潮位と洪水位の測定に適した鉄筋コンクリートの井戸筒形式で建てられました。観測所では1925年1月に正式に観測が開始され、1976年9月まで水位の観測が行われましたが、その後1977年に閉鎖されました。水位観測所では、岩盤の中に井戸筒状の鉄筋コンクリート管を架設し、その上に陸地と橋で連結された観測室があり、井戸筒の内部には浮子が浮かぶことで水位を自動的に観測していました。外部に設置された装置は、肉眼で漢江の水位を観測し、観測所内で自動的に観測された水位の誤差を点検するために使用されていました。この水位観測所は、全国の他の水位観測所と比べて、最新の測定設備と測定方式が一番早く試験的に導入され、ソウルの漢江沿いでは唯一現存する独立した構造物です。",
    "QA": [
        {
            "question": "旧龍山水位観測所はいつ指定されましたか？",
            "answer": "2002年2月5日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "韓国の水位観測事業はいつ開始されましたか？",
            "answer": "韓国の水位観測事業は1459年に開始されました。"
        },
        {
            "question": "旧龍山水位観測所は何のために建設されましたか？",
            "answer": "旧龍山水位観測所は漢江の水位を自動的に観測するために建設されました。"
        },
        {
            "question": "旧龍山水位観測所は何番目に建てられた観測所ですか？",
            "answer": "旧龍山水位観測所は全国で9番目に建てられた観測所です。"
        },
        {
            "question": "旧龍山水位観測所の観測はいつ開始されましたか？",
            "answer": "旧龍山水位観測所の観測は1925年1月に正式に開始されました。"
        },
        {
            "question": "旧龍山水位観測所は何年まで観測が行われましたか？",
            "answer": "旧龍山水位観測所では1976年9月まで観測が行われました。"
        },
        {
            "question": "旧龍山水位観測所は何のために閉鎖されましたか？",
            "answer": "旧龍山水位観測所は1977年に閉鎖されました。"
        },
        {
            "question": "旧龍山水位観測所の水位観測にはどのような装置が使用されましたか？",
            "answer": "旧龍山水位観測所では井戸筒状の鉄筋コンクリート管と浮子を使用して水位を自動的に観測していました。"
        },
        {
            "question": "旧龍山水位観測所はどのような構造物ですか？",
            "answer": "旧龍山水位観測所は岩盤の中に井戸筒状の鉄筋コンクリート管を架設し、陸地と橋で連結された観測室があります。"
        },
        {
            "question": "旧龍山水位観測所は他の水位観測所と比べてどのような特徴がありますか？",
            "answer": "旧龍山水位観測所は最新の測定設備と測定方式が一番早く試験的に導入され、ソウルの漢江沿いでは唯一現存する独立した構造物です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 382,
        "QA": 434
    }
}